傳梁振英欲以「平亂」邀功

傳梁振英欲以「平亂」邀功

要聞

梁振英

【本報訊】如果沒有梁振英，佔領行動會否發生？未必不會，但政界無不認定梁是運動持續升溫的最大推手。人大8.31決定對政改落閘，時為特首的梁振英不斷護航，決定發放的87枚催淚彈，觸發佔領運動爆發；每當運動氣氛緩和或有轉機，梁卻屢以挑釁言論復將事件炒熱，恰恰佔領爆發之時，亦是梁被揭UGL醜聞之際，政界屢傳他以佔領運動轉移視線，欲以「平亂」向中央邀功，社會撕裂一發不可收拾，連帶「勁草」亦折曲，連任之路告終。

議員轟未如實反映港情況

有關梁振英不欲佔領運動和平解決的消息，當時傳遍政圈，而以梁一人之力，未必可以造成亂局，「西風」預料亦煽風點火。最明顯例子是政府與學聯的談判一波三折，例如佔領初時學聯表明願與時任政務司司長林鄭月娥會面談判時，旺角佔領現場隨即出現衝突事件，令談判擱置；其後在對話前夕，梁更發放「對話不等於不清場」、「佔領運動有外部勢力參與」等言論，霎時又令不滿升溫，無助對話達到成效。

運動持續79日，政圈流傳國家主席習近平讚賞梁以強硬態度解決佔領運動，更以「疾風知勁草」表揚，一度令梁獲中央支持連任的行情又看漲，萬料不到梁埋下的社會撕裂大炸彈，亦令自己中招，突然被中央DQ，未獲參選特首資格的梁振英其後獲任國家政協副主席一職，體面「離場」。

民主黨立法會議員林卓廷指，梁振英就政改失敗，觸發傘運難辭其咎，批評梁未有如實向中央反映香港情況，「因為一普選，佢都知自己冇可能當選到特首，所以佢係個攔路虎」。林又指，梁任內管治令香港嚴重撕裂，「如果冇佢咁強硬嘅作風，曾偉雄（警務處前處長）亦未必咁強硬，激發巿民圍堵政府總部同立法會一帶」。

■記者許偉賢、林俊謙

相關新聞

「歷史會說明一切」
要聞 6小時前

林淳軒：威權時代要團結
要聞 6小時前

三年前含淚勸學生撤退 羅致光：決定正確
要聞 6小時前

何韻詩 黃耀明 中環高歌 「離家遠竟撐到目前」 音樂獻良心犯
要聞 6小時前

做乜鳩咁睇唔開

貼咗過百張都只係del po......